<resources>
    <string name="app_name">Responsi 1 Mobile (H1D023051)</string>
    <string name="name_club">
        Parma Calcio 1913
    </string>
    <string name="desc_club">
        Parma Calcio 1913 adalah klub sepak bola profesional Italia yang berbasis di kota Parma. Klub ini didirikan pada tahun 1913 dan memainkan pertandingan kandangnya di Stadion Ennio Tardini.
        Warna seragam mereka adalah biru-kuning, dan mereka dikenal dengan julukan Gialloblu.
        Klub ini mengalami masa kejayaan pada tahun 1990-an dan memenangkan beberapa gelar di Eropa, seperti Piala UEFA dan Piala Winners, sebelum mengalami kebangkrutan pada tahun 2015.
    </string>
    <string name="sejarah">
        Club History
    </string>
    <string name="pelatih">
        Head Coach
    </string>
    <string name="tim">
        Team Squad
    </string>
    <string name="parma_history">
        Parma Calcio 1913 adalah klub sepak bola asal kota Parma, Italia, yang memiliki sejarah panjang, penuh pasang surut, dan kisah yang mencerminkan naik turunnya dunia sepak bola modern. Klub ini pertama kali berdiri pada 16 Desember 1913 dengan nama Verdi Football Club, sebagai penghormatan kepada komponis legendaris asal Parma, Giuseppe Verdi. Namun, tak lama kemudian, nama klub diubah menjadi Parma Football Club. Pada masa-masa awal, Parma berkompetisi di liga-liga regional Italia Utara dan baru kemudian bergabung dengan sistem liga nasional pada 1920-an. Selama beberapa dekade berikutnya, klub ini lebih sering berada di divisi bawah seperti Serie C dan Serie B tanpa pernah benar-benar mencicipi kerasnya persaingan di Serie A. Setelah Perang Dunia II, Parma berjuang keras untuk bertahan hidup di tengah kesulitan ekonomi dan organisasi, tetapi tetap menjadi simbol kebanggaan kota Parma dengan stadion legendarisnya, Stadio Ennio Tardini, yang berdiri sejak 1923 dan menjadi markas klub hingga kini.

        Kebangkitan sejati Parma dimulai pada akhir 1980-an ketika Calisto Tanzi, pemilik perusahaan besar Parmalat, mengambil alih klub. Dukungan finansial yang kuat dari Tanzi dan Parmalat membuka jalan bagi Parma untuk menjadi kekuatan baru di Italia. Pada tahun 1989, klub menunjuk Nevio Scala sebagai pelatih, dan di bawah arahannya, Parma meraih promosi ke Serie A untuk pertama kalinya pada tahun 1990—sebuah momen bersejarah yang menjadi awal dari era keemasan mereka. Dalam waktu singkat, Parma berubah dari klub kecil menjadi salah satu kekuatan paling ditakuti di Italia dan Eropa. Di bawah Scala, Parma meraih Coppa Italia 1991–92 sebagai trofi besar pertama mereka, lalu memenangkan European Cup Winners’ Cup 1992–93 dengan mengalahkan Royal Antwerp. Kesuksesan itu berlanjut dengan UEFA Super Cup 1993 melawan AC Milan, dan puncaknya adalah kemenangan UEFA Cup 1994–95 setelah menumbangkan Juventus di final.

        Pada akhir 1990-an, Parma mencapai puncak kejayaan di bawah pelatih Alberto Malesani, ketika pada musim 1998–99 klub ini berhasil meraih dua trofi besar sekaligus: Coppa Italia dan UEFA Cup, serta tampil impresif di semua kompetisi yang diikuti. Skuad Parma saat itu berisi banyak pemain bintang dunia seperti Gianluigi Buffon, Fabio Cannavaro, Lilian Thuram, Dino Baggio, Hernán Crespo, Enrico Chiesa, Juan Sebastián Verón, dan Faustino Asprilla. Performa Parma di era ini menjadikan mereka simbol kejayaan klub-klub menengah Italia yang mampu bersaing dengan raksasa seperti Juventus, Milan, dan Inter, berkat kombinasi antara talenta muda dan visi manajerial modern.

        Namun, kejayaan tersebut berakhir tragis setelah skandal keuangan Parmalat meledak pada tahun 2003–2004. Perusahaan induk klub itu bangkrut karena kasus penipuan finansial terbesar dalam sejarah Italia, dan dampaknya menghantam Parma secara langsung. Klub terpaksa menyatakan bangkrut dan direstrukturisasi menjadi Parma FC SpA, berusaha bertahan di Serie A dengan kondisi keuangan minim. Meski sempat bertahan beberapa musim dan melahirkan kembali talenta-talenta seperti Giuseppe Rossi dan Sebastian Giovinco, Parma terus mengalami kesulitan finansial. Pada tahun 2015, klub akhirnya kembali dinyatakan bangkrut dan terpaksa memulai lagi dari bawah, direformasi oleh sekelompok penggemar dan investor lokal dengan nama baru Parma Calcio 1913.

        Kebangkitan mereka menjadi kisah inspiratif dalam dunia sepak bola modern. Dimulai dari Serie D pada musim 2015–16, Parma berhasil meraih tiga promosi beruntun, kembali ke Serie A pada tahun 2018—prestasi yang menakjubkan bagi klub yang baru saja mati secara administratif tiga tahun sebelumnya. Meskipun kini tidak lagi sekuat era 1990-an, Parma tetap menjadi simbol semangat pantang menyerah, kebanggaan lokal, dan bukti bahwa cinta terhadap klub dan dukungan komunitas dapat menghidupkan kembali sebuah warisan yang sempat runtuh. Sejak 2020, klub ini dimiliki oleh Kyle Krause, pengusaha asal Amerika Serikat, yang berkomitmen membangun Parma dengan pondasi keuangan yang sehat dan visi jangka panjang. Parma Calcio 1913 hari ini bukan hanya warisan sejarah sepak bola Italia, tetapi juga lambang perjuangan dan kebangkitan dari reruntuhan menuju kejayaan baru.
    </string>
</resources>